{
	"Kin_0": {
		"question": "안녕하세요 한달째 거의 설사만 하고 있는데요 술을 좋아하긴 하는데 지금 1주일 째 끊고 있구요요로결석이랑 위염이 있는 상태입니다왜 계속 설사를 할까요 요로결석 약에 항생제는 없고 소염진통제는 있거든요변 색깔은 황금색 인데 색보다는 계속 설사를 하니까 그게 문제인 것 같네요",
		"answer": "안녕하세요  ​  하이닥 지식iN 상담의 김성강 입니다  ​  우선 설사를 3주이상 지속되는 경우엔 만성설사라고 하지만 만성 설사의 경우 몸에 이상 소견이 발생하여 나타나는 경우가 일반적이지만  ​  그렇지 않은 경우라면 일시적 배변습관의 변화일 가능성이 있습니다  ​  금주 금연을 해주시면서 자극적인 음식이나 생야채 생과일 견과류 잡곡 등의 섭취를 제한해보시는 것도 도움이 될 수 있습니다  ​  그럼에도 지속되는 설사라면 가까운 병원에 가셔서 직접 진료 및 상담을 받아보시고  ​  그럼에도 지속된다면 꼭 대장내시경 검사를 받아보시면 좋겠습니다  ​  감사합니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "3일전에 회충약 알벤다졸 한알을 복용했는데요그뒤로 지금까지 계속 설사를 합니다 배아프지도 않고 자주 변의만 느껴져서 화장실에 가면설사를 해요 하루 3번정도 하는것같아요 그리고 설사냄새가 똥냄새같지않고 특유의 약냄새 같은게 납니다 부작용인가요 아니면 요충이 있을경우에 약 복용시 나타나는 증상 같은건가요 이번주에 한알 더 먹어야하는데 ㅜ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 송슬기 입니다  ​  약제 이상반응으로 아주 드물게 설사 증상이 나타날 수 있으나  ​  부작용이라고 보기는 어렵습니다  ​  구충제를 예방적으로 복용중이시라면  ​  나중에 설사 증상이 치료되고 드셔야 합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "요새 설사를 자주 해서 똥꼬가 너무 아픈데요1 카레 먹어도 되나요 두부 먹어도 되나요 계란후라이 먹어도 되나요 설사에 좋은 음식 많이 알려주세요 변비 안걸리는",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이무혁 입니다  ​  설사 많이하면 항문이 진물러 따갑고 아프게 됩니다  ​  설사 낫으려면 일단 금식해야 낫습니다 낫은 후에는 자연식을 해야 쾌변이 됩니다  ​  설사 낫는 동안에는 단백질 음식물은 좋지 않습니다 육식 카레 두부 계란 우유 야쿠르트류 등  ​"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "설사 기준이 뭔가요 똥 쌀 때 물이랑 덩어리랑 같이 나오면 설사로 취급하나요 그냥 변에 수분이 많아서 알갱이처럼 나오거나 잘게 부서져서 나오면 소화가 안되는 것으로 취급하나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제혁 입니다  ​  최소한 하루 3회 이상 묽은 변을 봐야 설사라고 합니다  ​  2회는 설사라고 하지 않습니다  ​"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "하루에 3번 설사햇는데 잘놀고 열은 없어요이유식을 중단해야하나요 병원은 설사가 더 심해지면 가야하나요ㅡ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 현민숙 입니다  ​  설사를 하루에 3번 정도 해도 아기가 잘 놀고 열도 없고 토하거나 기운이 없거나 그런 증상이 없으면 많이 걱정할 정도는 아닙니다  ​  이유식에 소화가 덜될 수 있는 고기나 야채 과일을 먹이지 말고 쌀죽과 분유만 먹여보시고 하루 정도 지켜보셔도 될 것같습니다  ​  만약에 설사 횟수가 줄어들지않고 더 자주 하거나 너무 물처럼 나타나거나 아기가 잘 안 먹거나 보채는 등의 증상이 있으면 가까운 소아과를 가보시길 바랍니다  ​   ​"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "그저께 점심때 위가 좀 쓰렸는데 어제 설사를 했습니다 설사를 좀 오래 많이 해서 항문이 쓰라린 느낌도 좀 있었는데 오늘 아침에 대변이 조금 얇아도 정상적으로 나오길래 설사도 다 나은 줄 알았어요 근데 오후부터 다시 설사 하면서 설사를 하려고 해도 항문이 미묘하게 막힌 느낌이 들면서 잘 나오질 않습니다 왜 그런가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이주연 입니다 절대로 항문이 막힌것은 아니고 설사로 항문 안의 점막이 붓거나 혈전이 생겨서 변의는 있지만 막상 변은 별로 없는 상태일것입니다 시간이 지나면 좋아지시지만 심하면 약처방을 받으시면좋겠습니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "어제까지만 해도 설사 몇번했는데 오늘은 아침에 한번하고 그 뒤로는 설사를 안해요 배에서 엄청 꾸르륵거리기만 하고 막상 화장실가면 설사도 대변도 안나옵니다 빨리 배속에 있는걸 빼내고 싶은데 첨엔 변비때문에 배아픈건줄 알았는데 병원가보니 장염이라고 하는데요병원에서는 설사한다고 말해서 지사제랑 약 받아왔는데 설사를 안하니 병원 다시 가야하나요 분명 설사 할거같은 느낌은 드는데 두통 복통만 있어요지사제말고 관장약을 먹어야할까요 장염이 맞기는 한가요",
		"answer": "소화기내과 김태경입니다 꼭 설사를 해야 장염인 것은 아닙니다 설사 없이 소장 혹은 오른쪽 대장쪽으로만 염증이 있을 경우 복통 등만 발생하지만 설사는 발생하지 않습니다 변비는 현재 장 염증으로 장운동이 떨어져서 발생하는 것이니 스스로 좋아질때까지 기다려야 합니다 도리어 관장약이나 그런것들이 더 안좋게 할 수 있습니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "10년전에 대장 내시경을 했고 그때 용종을 한개 떼었습니다 다행히 음성이였구요 그런데 요즘 몇달 동안 설사를 너무 자주 합니다 하루에 3번은 하구요 일주일에 2번만 정상대변을 봅니다 설사를 자주 하면 대장암을 의심해보라던데 맞나요 설사 이외에 구토나 복통 등 다른 증상은 없습니다",
		"answer": "안녕하세요  ​  하이닥 네이버 지식iN 상담의 김성강 입니다  ​  우선 설사가 잦다고 하여 대장암의 증상을 의심하기는 어렵습니다  ​  다만 일시적인 배변습관의 변화일 수도 있으니  ​  너무 단 음식이나 생야채 생과일 유제품이나 자극적인 음식은 좀 피해주시는 것이 좋을 것 같습니다  ​  그럼에도 지속되는 설사일 경우에는 단순히 확인차 전주 대장내시경 검사를 한번 받아보시는 것도 좋을 것 같습니다  ​  감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "치질수술한지 한달이 넘었고 오늘 아침부터 장염때문에 설사를 계속하는데 외출할때 설사해서 좌욕을 못해 그냥 물티슈로 톡톡 닦았어요 5번 정도를요 지금 항문이 따갑고 부은거같아요 ㅠㅠㅠㅠ 주말동안 설사 치료하고 좌욕하면 좀 나아질까요 그리고 항문이 부은건지 좀 볼록한데 치핵이 또 생기는건 아니겠죠",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이무혁 입니다  ​  2가지가 중요  ​  현재 설사 좌욕으로 인한 습진성 찰과상으로 따가운 증세임 물 티슈 금지 마른 티슈로 눌러 닦아야 함  ​  좌욕 수술후 통증 없으면 불필요합니다 괜히 증세만 일으킴  ​  설사 치료 항생제 자제하고 설사중에는 육식 우유 야쿠르트류 금해야 합니다 당분간 맨죽으로 며칠 해보고 호전되면 자연식 식사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "5월 23일에 위대장 내시경을했고 대장내시경 결과는 깨끗하고 아무 이상이 없었고 위는 만성위염과 역류성 식도염으로 2주치 약을 받아왔습니다 내시경 후 일주일 일주일좀 넘게 정상적인 변을봤는데 그 이후 며칠동안 설사를 해서 다시 위약 받으러 병원가서 물어봤더니 장에는 유익균도 있는데 약으로 장을 다 비워내서 장환경이 바뀌면서 그럴수 있다고 하더라구요 그 이후 5일정도 설사를 하다 2일동안 정상적인 변을 봤어요 그런데 또 5일정도 설사를 하고 2일동안 정상적인 변을 보고 또 6일정도 설사를 하고 이런식으로 가끔 정상적인 변을 보고 대부분 설사를 하고 있어요 옛날부터 조용한데 가면 배에서 꾸룩꾸룩 소리가 나서 과민성 대장증후군인가보다 하고 살았고 최근 식도염 약을 먹으면서 배까지 아파서 배아픈약도 먹었는데 계속 아파서 위대장내시경을 했습니다 내시경 결과 이상도 없고 배도 안아파서 다행이긴 한데 계속 설사를 하네요 장염 걸렸을때 처럼 하루종일 설사를 하거나 물설사는 아니고 하루에 1번정도 많으면 2번 화장실을 가고 진흙같은 모양이예요 대장내시경이 처음인데 이렇게 오랫동안 설사를 할 수도 있나요 아니면 병원을 가봐야 하나요 스멕타를 먹으면 도움이 될까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 송슬기 입니다  ​  기능성 설사 증상입니다  ​  대장 유익균의 변화와 관련이 높습니다  ​  유산균을 복용하시거나 다시 복용하거나 이미 복용중이라면 비피더스균이 많이 들어 있는 것으로 변경하세요  ​  스멕타는 도움이 되지만 전문의 상담 후 복용하세요"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "일도 쉬는중이라 크게 스트레스도 없고 잠잘자고 밥도 잘먹고 소화도 잘하는데 이상하게 뭘먹든 설사를하네요 하루에 4번정도 변을 보고 막 평균적으로 설사할때처럼 크게 복통이 있는것도 아닌데 변을 보기만 하면 설사를합니다 술은 전혀안하구요 기간은 2주이상됐습니다무슨 큰병일까 걱정되는데 무슨문제일까요",
		"answer": "안녕하세요  ​  하이닥 네이버 지식iN 상담의 김성강 입니다  ​  일시적으로 배변습관의 변화가 누구나 있을 수 있습니다 다만 과도한 스트레스나 과도한 음주 후에 또는 항생제나 진통제 등 약을 복용 후에 등등 다양한 이유로 배변습관의 변화가 있을 수 있지만  ​  대부분은 2주내에 호전이 됩니다 그러나 이런 설사 증상이 3주 이상 지속되는 경우에는 만성설사라고 분류를 하며  ​  이 경우에는 다른 염증성장질환의 동반 유무 등을 확인하기 위해서 전체적인 대장내시경 검사를 해보실 필요가 있습니다  ​  우선은 대장내시경 검사 전에 음식을 조심해서 드시고 스트레스를 받지 않도록 충분한 수면을 취하시는 것도 좋습니다 그럼에도 설사가 지속된다면 가까운 병원에 가셔서 증상에 맞게 며칠 정도 약을 복용해보시는 것도 도움이 되실 것 같네요  ​  아무쪼록 빠른 쾌유를 바라며 늘 건강하시길 바랍니다  ​  감사합니다"
	}
}